\section{ПРОФЕССИОНАЛЬНЫЙ ОПЫТ}

\job{Фриланс}{Анализ семантических данных}
    {Декабрь 2024 --- Настоящее время}
    
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{-.5em}
\item Расчет семантических расстояних с помощью модели дистрибутивной
  семантики, взятой с сайта \textit{RusVectores}.
\item Кластеризация слов методом \textbf{k-средних}.
\item Уменьшение размерности методом \textbf{PCA} для визуализции слов
  и их кластеров.
\item Построение различных графиков для встраивания в статьи.
\end{itemize}
      

\job{Институт биоинформатики} {Ассистент преподавателя по курсу
  “\mbox{Командная}~строка~Linux”} {Сентябрь 2023 года --- Декабрь
  2024 года}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{-.5em}
\item Актуализация курса для учёбы в MacOS.
\item Ответы на вопросы студентов.
\end{itemize}

\vspace{-0.5em}

\job{ООО МОРОЗКО} {Системный администратор}{Август 2023 года ---
  Сентябрь 2024 года}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{-.5em}
\item Поддержка и настройка контейнеров \textbf{docker} (в командной
  строке и с помощью \textbf{portainer}) в кластере из трех нод.
\item Разработка \textbf{ansible}-плейбука для развертывания агента
  \textbf{Zabbix} на платах Raspberry Pi и последующего мониторинга
  подключения ИБП к сети питания.
\item Установка и настройка сертификатов для работы пользователей в
  онлайн-сервисах.
\item Поддержка \textbf{Zabbix} — настройка дашбордов, добавление
  новых хостов.
\item Поддержка почтового сервера на базе \textbf{MDaemon} —
  управление учетными записями, устранение неполадок.
\item Установка и настройка АРМ.
\end{itemize}

